《**OTOME
CRISIS**》（）為[戲畫於](../Page/戲畫_\(遊戲品牌\).md "wikilink")2008年3月28日發售的遊戲\[1\]，遊戲引擎繼承[DUEL
SAVIOR](../Page/DUEL_SAVIOR.md "wikilink")／[Xross
Scramble的橫向](../Page/Xross_Scramble.md "wikilink")2D卷軸式戰鬥，屬於[十八禁](../Page/十八禁遊戲.md "wikilink")[戀愛冒險及](../Page/戀愛遊戲.md "wikilink")[動作遊戲](../Page/動作遊戲.md "wikilink")。

## 故事

在不同次元間游移，到處把可愛女孩子變成收集品的跨次元誘拐犯「」。以及追著她的次元搜查官，星咲緋色的故事。

在經過一連串追捕後，緋色終於把逼到絕路，但是趁著緋色一時不注意的時候，再次嘗試次元轉移，並且消失在空間的裂縫中，緋色為了逮捕對方，並且拯救被誘拐的女孩們，也跳進了那個裂縫。而那個裂縫通往的是，[DUEL
SAVIOR系列中出現過的](../Page/DUEL_SAVIOR.md "wikilink")「根源世界·AVATAR」……

## 登場人物

  -
    出生在世代皆為魔法師的家族中，喜歡可愛的女孩子。擅長使用空間操作的魔法，因此包括改變物體的大小，或者在不同次元間移動等事情都在其能力所及的範圍內。如果發現了喜歡的女孩子，會用魔法把她們變成小人偶之後予以收集，因為這屬於誘拐行為且屢次再犯，目前被次元警察通緝中。
  -
    小時候憧憬著英雄故事的緋色在長大後加入了PDF（Plural-Dimensional
    Force，多次元警察），然而在初次對上Laurier的時候就失利了。為了洗刷恥辱，持續的對Laurier的行蹤進行偵查，進行戰鬥時會穿上特殊的裝甲，抱持著正義的信念與敵人戰鬥。
  -
    由Laurier所賦予生命的兔子玩偶，以朋友的身份跟她一起生活著。
  -
    緋色的直屬上司。體型非常小，平常都是坐在壺中行動。非常好色。

## 主題曲

片頭曲「CRISIS
BEAT」是由菊田大介擔任作曲和編曲，ayachi擔任作詞，[Rita擔任主唱](../Page/Rita.md "wikilink")。\[2\]

## 工作人員

由TEAM
BALDRHEAD負責製作，此遊戲有兩名原畫師，分別是[菊池政治及](../Page/菊池政治.md "wikilink")，各自負責一名原創角色設計。於同年9月18日至20日舉行的第46屆Amusement
Machine
Show（）中以[街機的形式把動作遊戲的部分參考展出](../Page/街機.md "wikilink")，該版本的可選角色為星咲緋色和淺倉奈緒子。\[3\]

  - 原畫：[菊池政治](../Page/菊池政治.md "wikilink")、
  - 劇本：穗波太郎、大月佑佑
  - 影片：モイヴ神月
  - 企畫、製作：戲畫

## 參考文獻

## 外部連結

  - [戲畫](http://www.web-giga.com/top/top.html)
  - [OTOME
    CRISIS](https://web.archive.org/web/20100704052552/http://www.web-giga.com/otomecrisis/)

[Category:2008年日本成人遊戲](../Category/2008年日本成人遊戲.md "wikilink")
[Category:美少女遊戲](../Category/美少女遊戲.md "wikilink")
[Category:戀愛冒險遊戲](../Category/戀愛冒險遊戲.md "wikilink")
[Category:動作遊戲](../Category/動作遊戲.md "wikilink") [Category:百合
(類型)](../Category/百合_\(類型\).md "wikilink")
[Category:戲畫](../Category/戲畫.md "wikilink")

1.
2.
3.